\poemtitle{Изгой}
\settowidth{\versewidth}{\vinМоре счастьев и тоск.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Всё деревья шумят\\*
  \vinЗа моею спиной,\\*
  Лето ждет листопад,\\*
  \vinУтомившись жарой.\\!

  Я сижу в темноте,\\*
  \vinЯ курю по одной,\\*
  И темно в голове,\\*
  \vinИ любовь в ней --- изгой.\\!

  Мое сердце молчит,\\*
  \vinПогрузившись во тьму,\\*
  Мозг мой что-то строчит,\\*
  \vinЧто --- понять не могу.\\!

  В нефти мысли печаль\\*
  \vinРастворится как воск,\\*
  И забудется всё ---\\*
  \vinМоре счастьев и тоск.\\!

  И деревья шумят,\\*
  \vinВсё укрыв темнотой.\\*
  Лето ждет листопад,\\*
  \vinКак забытый герой.\\!

  \attrib{$20\frac{29}{VIII}05$}
\end{verse}
